保安局︰沒與台灣建立單一聯繫窗口 亦不能違法向台灣提供案件證據

協助台灣殺人案疑犯陳同佳的聖公會教省秘書長管浩鳴說，在台灣委託的律師下周一會同台灣的法律部門，商討有關陳同佳到台灣投案的法律問題。

保安局回應指，有報道指台灣方面稱已與港方建立單一聯繫窗口，是台灣單方面的描述，台灣向香港警方提供了陳同佳可向台方作出聯絡的資料，香港警方已隨即轉告，但並沒有與台方共同建立所謂單一聯繫窗口，更不涉及任何證據協助，呼籲台灣積極方便陳同佳赴台自首或投案，特區政府會在符合法律的情況下，提供協助陳同佳赴台的可行安排。

保安局又指，香港現時沒有法律容許特區處理與台方的法律協助，特區政府不可能違反法律，就陳同佳案向台方提供有關證據，批評有議員發表誤導性言論。 陳同佳昨日透過管浩鳴發放錄音，說到台灣的想法一直無改變，並再次向潘曉穎父母道歉。

原文網址：

陳同佳又無罪喺身
佢鐘意去台灣係佢既自由
關你撚事咩

又準備俾台灣秒回撚狗

咁即係承認台灣獨立主權唔屬於中共啦

跌落地死都要拿炸沙。玩政治多過做保安

又唔洗去

案發現場係台灣，台灣洗乜要你港共俾證據

其實殺人案嘅主要證據同證物都喺台灣，香港手上嘅所謂證據最多咪係佢偷咗條女戶口啲錢嗰啲證據

咪等到佳仔人到左台灣但冇證據 睇下到時backfire落邊到囉

成件案發生在台灣，你可以有咩證據咁巴閉？跌落地都要楋翻揸沙

即係台灣已經做左野，係正苦唔肯交人啦

呢班狗官真係廢到無朋友

係唔比去

好嘢，又唔使返lu

逃犯天堂

岩呀
咁台灣問黎做乜？
當初係台灣一定要埋香港證據即嘛

但係根據港版國安法 ， 香港政府有權要求台灣提供資料，

屌你老母，仲大支野過馬撚

香港政府官網六日深夜公布港版國安法第43條實施細則，鉅細靡遺，涵蓋範圍廣泛。其中規定，若有需要，可藉向某外國政治性組織或台灣政治性組織，或某外國代理人或台灣代理人，送達書面通知，規定該組識或代理人在指定期限內，按指定方式向警務處處長提交指明資料。外國或台灣政治性組織或代理人若不遵從或給予虛假、不完整資料，可判處罰款或監禁。

保安局好似唔想放人

好撚on9

又玩野

睇錯以為保良局咁on9

佳仔:你地拆掂晒先再call我

台灣既意思已經好明白就係等你黎自首 無論係經過特區政府定自己自首 佢都會招呼你 但係特區政府仲係到玩緊政治手段 要有法例先做野

喺香港服完刑已經係自由身啦
去台灣做咩又關保安局咩事？